多名參議員致信FERC 警告稱華為威脅國家安全

多名參議員致信FERC 警告稱華為威脅國家安全

十名美國參議員週五（12月6日）致信美國聯邦能源管理委員會（FERC），強調中國科技公司華為對美國能源基礎設施構成的威脅，並敦促其採取措施保護基礎設施。

參議員稱華為生產的太陽能逆變器可能會帶來威脅。他們在給FERC主席尼爾·查特基（Neil Chatterjee）的信中說，華為的太陽能產品系列依賴於逆變器，而逆變器與美國能源網相連，會使得能源網“易受到外國的監視和干擾，並讓北京方面有機會干預美國的部分電力供應”。

參議員還說，FERC應考慮禁止華為進入美國逆變器市場。

美國情報機構警告說，華為與中國共產黨有聯繫。參議員表示：“情報部門已多次向監管機構和政治領導人發出警告，在美國電信網中使用華為設備存在危險。”

參議員還說，FERC有責任監督電網的可靠性，應採取措施確保美國關鍵基礎設施和電網不受外國入侵。他們敦促FERC與特朗普政府合作，“遏制威脅，保護關鍵基礎設施”。

這封信由愛達荷州共和黨籍參議員里施（Sen. Jim Risch, R-ID）、緬因州無黨籍參議員安格斯·金（Sen. Angus King, I-ME）、北卡羅來納州共和黨籍參議員博爾（Sen. Richard Burr, R-NC）、維吉尼亞州民主黨籍參議員沃納（Sen. Mark Warner，D-VA）、佛羅里達州共和黨籍參議員魯比奧（Sen. Marco Rubio, R-FL）、緬因州共和黨籍參議員柯林斯(Sen. Susan Collins, R-MN)、阿肯色州共和黨籍參議員卡頓(Sen. Tom Cotton, R-AR)、德克薩斯州共和黨籍參議員科寧(Sen. John Cornyn, R-TX)、內布拉斯加州共和黨籍參議員薩瑟（Sen. Ben Sasse, R-NE)和西維吉尼亞州民主黨籍參議員曼欽（Sen. Joe Manchin, D-WV）共同簽署。

本身有能力造
但貪平用中國貨
仲要係用係重要的電網
同俾人揸住春袋無分別